[總之我話係就係]李飛：自決與港獨本質一樣

基本法委員會主任李飛在北京出席全國人大常委會會議前說，自決就是港獨，本質一樣，都是違反基本法。

李飛說：「自決就是『港獨』，不是為甚麼，是表達變化的說法，本質是一樣的。《基本法》明確規定，香港是中國的一部分，特區直轄於中央人民政府，任何散布『港獨』和『港獨』相關這些，都是違反《基本法》。」

香港電台報道，李飛強調，人大作出有關解釋已經很清楚，香港必須執行，認為沒有對選舉主任造成壓力，選舉主任完全依法辦事。對於多名參加立法會補選的人被取消資格，無綫新聞引述李飛表示，特區政府是依照法律、《基本法》和全國人大常委會的解釋作出決定，合憲合法。

基本法委員會副主任張榮順被問到香港眾志常委周庭遭被選舉主任取消立法會參選資格，是否違憲。港台引述張榮順說，選舉主任依照法律規定去行使權力，是法律明確給予的職責，選舉主任需要審核，參選人是否具備資格。他反問選舉主任是否能不按人大常委會決定和法律規定辦事。

周庭因所屬政團香港眾志曾提出民主自決的綱領，而遭選舉主任撤銷其參選港島區立法會議席補選的資格。